[
  {
    "Front": "ἑαυτόν",
    "Back": " pron. 1-2: sig selv"
  },
  {
    "Front": "ἐάω",
    "Back": " vb. ureg.: lader, tillader"
  },
  {
    "Front": "ἑβδοµήκοντα",
    "Back": " num. indekl.: halvfjerds"
  },
  {
    "Front": "ἕβδοµος",
    "Back": " num. adj. 1-2: syvende"
  },
  {
    "Front": "ἔγγυθεν",
    "Back": " adv.: på nært hold"
  },
  {
    "Front": "ἐγγύς",
    "Back": " adv.: nær"
  },
  {
    "Front": "ἐγείρω",
    "Back": " vb. ureg.: vækker"
  },
  {
    "Front": "ἐγώ",
    "Back": " pron.: jeg"
  },
  {
    "Front": "ἕζοµαι",
    "Back": " vb.: sætter mig"
  },
  {
    "Front": "ἐθέλω",
    "Back": " vb. (sml. θέλω): vil"
  },
  {
    "Front": "ἐθίζω",
    "Back": " vb.: vænner til"
  },
  {
    "Front": "ἔθνος",
    "Back": " sb. 3 n.: folkeslag"
  },
  {
    "Front": "ἔθος",
    "Back": " sb. 3 n.: vane"
  },
  {
    "Front": "εἰ",
    "Back": " konj. $: hvis"
  },
  {
    "Front": "εἶδος",
    "Back": " sb. 3 n.: form, udseende"
  },
  {
    "Front": "εἰκάζω",
    "Back": " vb.: sammenligner; gætter"
  },
  {
    "Front": "εἴκοσι",
    "Back": " num. indekl.: tyve"
  },
  {
    "Front": "εἰκοστός",
    "Back": " num. adj. 1-2: tyvende"
  },
  {
    "Front": "εἴκω",
    "Back": " vb.: viger"
  },
  {
    "Front": "εἰκών",
    "Back": " sb. 3 m.: billede"
  },
  {
    "Front": "εἰµι",
    "Back": " vb. ureg.: er"
  },
  {
    "Front": "εἶµι",
    "Back": " vb. ureg.: går"
  },
  {
    "Front": "εἴργω",
    "Back": " vb.: spærrer for"
  },
  {
    "Front": "εἰρήνη",
    "Back": " sb. 1 f.: fred"
  },
  {
    "Front": "εἰς",
    "Back": " præp. m. akk.: til, ind i"
  },
  {
    "Front": "εἷς",
    "Back": " num. µία, ἕν (ureg.): én"
  },
  {
    "Front": "εἰσφορά",
    "Back": " sb. 1 f.: skat(teindbetaling)"
  },
  {
    "Front": "εἴσω",
    "Back": " adv.: ind"
  },
  {
    "Front": "εἶτα",
    "Back": " adv.: så, derefter"
  },
  {
    "Front": "ἐκ/ἐξ",
    "Back": " præp. m. gen.: ud af, fra"
  },
  {
    "Front": "ἑκάτερος",
    "Back": " pron. 1-2: begge (egt. enhver af to)"
  },
  {
    "Front": "ἑκατόν",
    "Back": " num. indekl.: hundrede"
  },
  {
    "Front": "ἐκεῖ",
    "Back": " adv.: dér"
  },
  {
    "Front": "ἐκεῖθεν",
    "Back": " adv.: derfra"
  },
  {
    "Front": "ἐκεῖνος",
    "Back": " pron. 1-2: han, hun, den, det (3."
  },
  {
    "Front": "pers. deixis)"
  },
  {
    "Front": "ἐκεῖσε",
    "Back": " adv.: derhen"
  },
  {
    "Front": "ἐκκλησία",
    "Back": " sb. 1 f.: folkeforsamling"
  },
  {
    "Front": "ἐκτός",
    "Back": " adv.: ude"
  },
  {
    "Front": "ἕκτος",
    "Back": " num. adj. 1-2: sjette"
  },
  {
    "Front": "ἑκών",
    "Back": " adj. 3: frivillig"
  },
  {
    "Front": "ἐλάττων",
    "Back": " adj. 3: mindre"
  },
  {
    "Front": "ἐλαύνω",
    "Back": " vb. ureg.: sætter i gang; rejser"
  },
  {
    "Front": "ἔλεγχος",
    "Back": " sb. 2 m.: (mod)bevis"
  },
  {
    "Front": "ἐλέγχω",
    "Back": " vb.: modbeviser"
  },
  {
    "Front": "ἐλευθερία",
    "Back": " sb. 1 f.: frihed"
  },
  {
    "Front": "ἐλεύθερος",
    "Back": " adj. 1-2: fri"
  },
  {
    "Front": "ἕλκω",
    "Back": " vb.: trækker"
  },
  {
    "Front": "Ἑλλάς",
    "Back": " sb. 3 f.: Grækenland"
  },
  {
    "Front": "Ἑλλάς",
    "Back": " sb. 3 f.: Grækenland"
  },
  {
    "Front": "Ἕλλην",
    "Back": " sb. 3 m.: græker"
  },
  {
    "Front": "Ἕλλην",
    "Back": " sb. 3 m.: græker"
  },
  {
    "Front": "ἐλπίς",
    "Back": " sb. 3 f.: håb"
  },
  {
    "Front": "ἔµπειρος",
    "Back": " adj. 1-2: erfaren"
  },
  {
    "Front": "ἑµπροσθεν",
    "Back": " adv.: foran"
  },
  {
    "Front": "ἐν",
    "Back": " præp. m. dat.: i, på"
  },
  {
    "Front": "ἐναντίος",
    "Back": " adj. 1-2: overfor"
  },
  {
    "Front": "ἔνατος",
    "Back": " num. adj. 1-2: niende"
  },
  {
    "Front": "ἔνδεκα",
    "Back": " num. indekl.: elleve"
  },
  {
    "Front": "ἑνδέκατος",
    "Back": " num. adj. 1-2: ellevte"
  },
  {
    "Front": "ἔνδον",
    "Back": " adv.: inde"
  },
  {
    "Front": "ἕνεκα",
    "Back": " præp. m. gen.: på grund af, for -s skyld"
  },
  {
    "Front": "ἐνενήκοντα",
    "Back": " num. indekl.: halvfems"
  },
  {
    "Front": "ἐνθάδε",
    "Back": " adv.: her"
  },
  {
    "Front": "ἐνθυµέοµαι",
    "Back": " vb.: betænker"
  },
  {
    "Front": "ἐνιαυτός",
    "Back": " sb. 2 m.: år"
  },
  {
    "Front": "ἐννέα",
    "Back": " num. indekl.: ni"
  },
  {
    "Front": "ἐνταῦθα",
    "Back": " adv.: her"
  },
  {
    "Front": "ἐνταυτοῖ",
    "Back": " adv.: herhen"
  },
  {
    "Front": "ἐντεῦθεν",
    "Back": " adv.: herfra"
  },
  {
    "Front": "ἔντιµος",
    "Back": " adj. 2: æret"
  },
  {
    "Front": "ἐντός",
    "Back": " adv.: indenfor"
  },
  {
    "Front": "ἕξ",
    "Back": " num. indekl.: seks"
  },
  {
    "Front": "ἔξεστι",
    "Back": " vb. upers.: det er muligt, tilladt"
  },
  {
    "Front": "ἑξήκοντα",
    "Back": " num. indekl.: tres"
  },
  {
    "Front": "ἔξω",
    "Back": " adv.: udenfor"
  },
  {
    "Front": "ἔξωθεν",
    "Back": " adv.: udefra"
  },
  {
    "Front": "ἑορτή",
    "Back": " sb. 1 f.: (religiøs) fest"
  },
  {
    "Front": "ἔπαινος",
    "Back": " sb. 2 m.: ros"
  },
  {
    "Front": "ἐπεί / ἐπειδή",
    "Back": " konj. $: da, når"
  },
  {
    "Front": "ἔπειτα",
    "Back": " adv.: derefter"
  },
  {
    "Front": "ἐπί",
    "Back": " præp. m. gen.: (oven) på; under (om tid)"
  },
  {
    "Front": "ἐπί",
    "Back": " præp. m. akk.: imod, op på"
  },
  {
    "Front": "ἐπί",
    "Back": " præp. m. dat.: (oven) på; i forbindelse med"
  },
  {
    "Front": "ἐπιθυµέω",
    "Back": " vb. m. gen.: begærer"
  },
  {
    "Front": "ἐπιµελέοµαι",
    "Back": " vb.: bekymrer mig om"
  },
  {
    "Front": "ἐπίσταµαι",
    "Back": " vb.: forstår, kan"
  },
  {
    "Front": "ἐπιστήµη",
    "Back": " sb. 1 f.: viden, kunnen"
  },
  {
    "Front": "ἐπιτήδειος",
    "Back": " adj. 1-2: egnet; bekendt"
  },
  {
    "Front": "ἕποµαι",
    "Back": " vb. ureg.: følger (efter)"
  },
  {
    "Front": "ἔπος",
    "Back": " sb. 3 n.: ord"
  },
  {
    "Front": "ἑπτά",
    "Back": " num. indekl.: syv"
  },
  {
    "Front": "ἐράω",
    "Back": " vb.: elsker"
  },
  {
    "Front": "ἐργάζοµαι",
    "Back": " vb.: arbejder"
  },
  {
    "Front": "ἔργον",
    "Back": " sb. 2 n.: værk, arbejde"
  },
  {
    "Front": "ἐρίζω",
    "Back": " vb.: strides"
  },
  {
    "Front": "ἔρις",
    "Back": " sb. 3 f.: strid"
  },
  {
    "Front": "ἔρχοµαι",
    "Back": " vb. ureg.: kommer"
  },
  {
    "Front": "ἔρως",
    "Back": " sb. 3 m.: kærlighed"
  },
  {
    "Front": "ἐρωτάω",
    "Back": " vb. ureg.: spørger"
  },
  {
    "Front": "ἐσθίω",
    "Back": " vb. ureg.: spiser"
  },
  {
    "Front": "ἔσχατος",
    "Back": " adj. 1-2: sidst"
  },
  {
    "Front": "ἑταίρα",
    "Back": " sb. 1 f.: veninde; prostitueret, geisha"
  },
  {
    "Front": "ἑταῖρος",
    "Back": " sb. 2 m.: kammerat"
  },
  {
    "Front": "ἔτι",
    "Back": " adv.: længere"
  },
  {
    "Front": "ἕτοιµος",
    "Back": " adj. 1-2: villig, parat"
  },
  {
    "Front": "ἔτος",
    "Back": " sb. 3 n.: år"
  },
  {
    "Front": "εὖ",
    "Back": " adv.: godt"
  },
  {
    "Front": "εὐθύς",
    "Back": " adv.: straks"
  },
  {
    "Front": "εὐµενής",
    "Back": " adj. 3: venlig(tsindet)"
  },
  {
    "Front": "εὑρίσκω",
    "Back": " vb. ureg.: finder"
  },
  {
    "Front": "εὐχή",
    "Back": " sb. 1 f.: bøn"
  },
  {
    "Front": "εὔχοµαι",
    "Back": " vb.: beder"
  },
  {
    "Front": "ἔχθρα",
    "Back": " sb. 1 f.: fjendskab"
  },
  {
    "Front": "ἐχθρός",
    "Back": " adj. 1-2: fjendtlig"
  },
  {
    "Front": "ἔχω",
    "Back": " vb. ureg.: har; (m. inf.) kan"
  },
  {
    "Front": "ἔως",
    "Back": " præp./konj.: indtil (som præp. m. gen.)"
  }
]